居港13年親歷佔中反送中與年輕人同行 流利廣東話訪問呂秉權陳日君談公義 麥冠達：「我是真香港人」

人稱麥神、來自剛果的麥冠達神父（Yabiso Mukonda），居住在香港已經13年，是現任天主教香港教區青年牧民委員會（青委會）的主席，在教友間廣為人知的，是他的〈麥神問號〉專欄。

天主教香港教區原主教楊鳴章2019年1月離世後，教廷宣佈委任前主教湯漢樞機出任「宗座署理」，〈麥神問號〉三日後便訪問了懷疑因為曾公開支持反修例運動而被撤銷任命的夏志誠輔理主教。麥神說：「因為我想拍一些東西給青年人看，這是麥神問號的開始。」〈麥神問號〉在青委會及教區視聽中心開設的「沸點」網上平台不定期播出，包括YouTube及fb專頁。

Push

push

唔食鳳爪
仲以為黑人會食

我個教區有個印度同白人神父
都識講廣東話
以前仲有個越南嘅，佢兩年前仲同我死鬼伯父搞殯葬彌撒
神父d語言能力好多都好強
可能佢地深知道，去當地做傳教
係要識本地語言，同強國人嘅心態完全相反

有關係咩

民主派神父

Musonda

咁好食點解唔食

唔信教都感受到佢係真心同善良, 唔係土生土長但比好多香港人都要親切

佢成個訪問一個語序錯誤都冇（which 非母語人士常犯）
佢書架好似有西班牙文書？
剛果人一定又識法文
佢真係好勁

黑人，仲要神父，含撚啦

因為正常傳教無論咩教都好，都要將上天嘅仁慈活用體現喺人間社會之中，所以你做傳教比人嘅話就理應要入鄉隨俗，以前有啲傳教士去支那起教堂係用佛寺格式去起，每個門口有齊詩文嘅對聯、橫批，而唔係用歐洲教堂嗰種起法，入鄉隨俗到呢個地步

香港話好流利

香港某D地神父只係識屌79後生同R錢

信仰嘅力量真係好勁

厲害!

呢種教堂我喺梧州見過
融合左嶺南風格

支持任何承認自己是人類的生命體對人類作出貢獻。
人類之內國族不是距離。

不要再被左膠和右膠迷惑
生命體不承認自己是人類
逐出人類圈無需分裂顛覆
把一切組織關到人類的籠
共同維護人類安全及權益
堅決地實現人類偉大復興

好似呢啲純漢風嘅教堂建築，真心靚

唔知點解硬係覺得英文都有少少香港人英文口音嘅influence

which 中國人缺乏